[{"number":0,"type":"choice","question":"지구와 별 사이의 시차가 1(","choice1":"1pc","choice2":"2pc","choice3":"3pc","choice4":"0.5pc","choice5":"10pc","answer":"answer: 2","explain":""},
{"number":1,"type":"choice","question":"1등급인 별과 4등급인 별 사이의 밝기 차이는?","choice1":"2.5배","choice2":"6.3배","choice3":"16배","choice4":"40배","choice5":"100배","answer":"answer: 3","explain":""},
{"number":2,"type":"choice","question":"지구에서 별까지의 거리가 10pc보다 멀면 나타나는 값은?","choice1":"겉보기 등급 - 절대 등급 > 0","choice2":"겉보기 등급 - 절대 등급 = 0","choice3":"겉보기 등급 - 절대 등급 < 0","choice4":"절대 등급 - 겉보기 등급 > 0","choice5":"","answer":"answer: 1","explain":""},
{"number":3,"type":"choice","question":"주어진 보기에서 표면 온도가 두 번째로 높은 별의 색깔은?","choice1":"청색","choice2":"청백색","choice3":"백색","choice4":"황색","choice5":"적색","answer":"answer: 2","explain":""},
{"number":4,"type":"choice","question":"태양계는 우리 은하의 ( )에 있다. ( )에 들어갈 말로 알맞은 것은?","choice1":"중심","choice2":"헤일로","choice3":"나선팔","choice4":"위 모두에 답이 없음","choice5":"","answer":"answer: 3","explain":""},
{"number":5,"type":"choice","question":"은하에는 별이 약 ( )개 정도가 속해 있다. ( )에 들어갈 말로 알맞은 것은?","choice1":"수 십 개","choice2":"수 천 개","choice3":"수 억 개","choice4":"수 천 억 개","choice5":"수 만 개","answer":"answer: 4","explain":""},
{"number":6,"type":"choice","question":"산개 성단은 은하의 ( )에 많이 있다. ( )에 들어갈 말로 알맞은 것은?","choice1":"중심","choice2":"헤일로","choice3":"바깥","choice4":"나선팔","choice5":"","answer":"answer: 4","explain":""},
{"number":7,"type":"choice","question":"( )은 주위에 있는 별의 에너지를 흡수해 스스로 빛을 내는 성간 물질이 모여 구름 같이 만들어진 천체이다. ( )에 들어갈 말은?","choice1":"암흑 성운","choice2":"방출 성운","choice3":"반사 성운","choice4":"산개 성단","choice5":"구상 성단","answer":"answer: 2","explain":""},
{"number":8,"type":"choice","question":"2등급인 별이 4배 멀어지면 이 별의 등급은?","choice1":"1등급","choice2":"2등급","choice3":"3등급","choice4":"4등급","choice5":"5등급","answer":"answer: 5","explain":""},
{"number":9,"type":"choice","question":"시차가 2(","choice1":"-3등급","choice2":"1등급","choice3":"3등급","choice4":"4등급","choice5":"7등급","answer":"answer: 4","explain":""},
{"number":10,"type":"choice","question":"지구는 달보다 몇배 무거울 까요?","choice1":"74배","choice2":"95배","choice3":"81배","choice4":"69배","choice5":"","answer":"answer: 3","explain":""},
{"number":11,"type":"choice","question":"적색 외성은 최대 몇년 동안 유지 될수 있을까?","choice1":"9000억","choice2":"1조","choice3":"5조","choice4":"10조","choice5":"20조","answer":"answer: 4","explain":""},
{"number":12,"type":"OX","question":"우리는 항상 달의 같은 면만 본다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":13,"type":"OX","question":"은하는 타원, 나선 이렇게 2가지 종류가 있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"은하는 타원, 나선, 불규칙 이렇게 3가지 종류가 있다"},
{"number":14,"type":"OX","question":"우리 은하 밖에서 발견된 최초의 초신성은 SNR 1885이다.","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":15,"type":"OX","question":"최초로 찰영된 블랙홀은 지구크기의 100만배이다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"최초의 찰영된 블랙홀은 지구의 300만배 이다"},
{"number":16,"type":"OX","question":"우주는 정말 시끄럽다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"우주에는 대기가 없어 소리를 들을 수가 없다"},
{"number":17,"type":"OX","question":"허블망원경은 강장 많은 것을 알아냈다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":18,"type":"OX","question":"최초의 인공위성은 스푸트니크이다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":19,"type":"OX","question":"달은 매년 지구의 중력으로 인해 가까워지고 있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"달은 매년 지구로부터 4cm씩 떨어지고 있다"},
{"number":20,"type":"OX","question":"천왕성에 이름은 예전과 동일하다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"천왕성은 예전에 조지의 별이라고 불렸다"},
{"number":21,"type":"choice","question":"지구는 달보다 몇배 무거울 까요?","choice1":"74배","choice2":"95배","choice3":"81배","choice4":"69배","choice5":"51배","answer":"answer: 3","explain":""},
{"number":22,"type":"OX","question":"우주로 떠난 최초의 살아있는 동물은 개이다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":23,"type":"choice","question":"적색 외성은 최대 몇년 동안 유지 될수 있을까?","choice1":"9000억","choice2":"1조","choice3":"5조","choice4":"10조","choice5":"20조","answer":"answer: 4","explain":""},
{"number":24,"type":"OX","question":"목성의 붉은 반점은 점점 커지고 있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"목성의 붉은 반점은 점점 작아지고 있다"},
{"number":25,"type":"OX","question":"수성의 하루는 58일이다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":26,"type":"choice","question":"빛이 지구에서 달로 가는데 얼마나 걸릴까요?","choice1":"1.3초","choice2":"4.2초","choice3":"8.9초","choice4":"10.3초","choice5":"12.8초","answer":"answer: 1","explain":""},
{"number":27,"type":"choice","question":"태양계의 나이는?","choice1":"45억 6800만년","choice2":"47억년","choice3":"50억년","choice4":"47억 7200만년","choice5":"43억 2300만년","answer":"answer: 1","explain":""},
{"number":28,"type":"OX","question":"처음 발견된 나선은하는 M51이다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":29,"type":"OX","question":"달01에도 바람이 불어 발자국이 사라진다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"달에는 대기가 없어 바람이 불지 않아 발자국이 그대로 남아있다"},
{"number":30,"type":"choice","question":"목성을 도는 위성은 몇개 일까요?","choice1":"52개","choice2":"67개","choice3":"79개","choice4":"81개","choice5":"43개","answer":"answer: 3","explain":""},
{"number":31,"type":"OX","question":"NASA는 달에서 물의 증거를 찾았다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":32,"type":"choice","question":"태양의 자전주기는?","choice1":"20~26일","choice2":"25~33일","choice3":"30~34일","choice4":"36~42일","choice5":"2~3일","answer":"answer: 2","explain":""},
{"number":33,"type":"OX","question":"태양계에서 신의 이름을 따지 않은 행성은 없다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"태양계에서 유일하게 지구는 신의 이름을 따지 않았다"},
{"number":34,"type":"choice","question":"천왕성은 몇개의 위성을 가지고 있을까요?","choice1":"24개","choice2":"25개","choice3":"26개","choice4":"27개","choice5":"28개","answer":"answer: 4","explain":""},
{"number":35,"type":"OX","question":"해왕성의 위성인 트리톤은 반대로 공전한다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":36,"type":"OX","question":"트리톤은 점점 해왕성으로부터 멀어지고 있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"트리톤은 점점 해왕성으로부터 멀어지고 있다."},
{"number":37,"type":"OX","question":"우리는 우주의 5%만 볼 수 있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":"우주에는 우리가 볼 수 없는 암흑에너지가 68%, 암흑 물질이 27%가 존재하기 때문이다"},
{"number":38,"type":"OX","question":"햇빛이 지구에 도달하는데 약 8분이 걸린다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: O","explain":""},
{"number":39,"type":"OX","question":"지구의 자전은 점점 빨라지고 있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"지구의 자전은 100년에 0.002초씩 느려지고 있다"},
{"number":40,"type":"choice","question":"지구에서 우주는 얼마나 떨어져 있을까?","choice1":"100km","choice2":"200km","choice3":"500km","choice4":"1000km","choice5":"그 이상","answer":"answer: 1","explain":""},
{"number":41,"type":"OX","question":"국제 우주정거장은 지구를 2시간 주기로 돌고있다","choice1":"O","choice2":"X","choice3":"","choice4":"","choice5":"","answer":"answer: X","explain":"국제 우주정거장은 지구를 92분 주기로 돌고있다."}]
    